攻打 CU 同周梓樂有關？

未fc資訊

光明頂剛才宣佈剛收到周梓樂死因調查中大骨科古教授初步驗屍報告，死者墮樓前已失知覺，詳細報告稍後再宣佈。呢個消息真係好爆炸性，難怪狗警想攻陷中大毀屍滅跡了｡

因為中大教授負責解剖

FAKE NEWS 唔好再推

中文大學醫學院矯形外科及創傷學系骨腫瘤科組教授古明達表示，死者很大可能墮樓前已失知覺，墮地時不能保護自己，右邊盆骨先落地及產生強大側邊撞擊力；一般有意識的人，從高處墮地時會自然反應，以手或捲曲身體保護自己，很大機會手腳有骨折。

據悉周梓樂右邊盆骨的髂骨翼骨折，估計盆骨傷勢是從側邊受壓引致。

22歲科技大學學生周梓樂，11月4日凌晨在將軍澳尚德停車場3樓墮至2樓，在伊利沙伯醫院留醫5日不治。據悉， 梓樂的尿液毒理測試顯示，只有入院後醫生處方的藥物物質，沒顯示他沒有濫藥；他右邊盆骨的髂骨翼骨折，內髂動脈撕裂，估計盆骨傷勢是從側邊受壓（lateral compression）引致；而手腳沒明顯傷患，也沒有被子彈射中或被棍打過的傷痕。中文大學醫學院矯形外科及創傷學系骨腫瘤科組教授古明達表示，死者很大可能墮樓前已失知覺，墮地時不能保護自己，右邊盆骨先落地才產生強大側邊撞擊力；一般有意識的人，從高處墮地時會自然反應，以手或捲曲身體保護自己，很大機會手腳有骨折。

據悉，周梓樂入院後曾接受尿液毒理測試，尿液中只有入院後醫院處方的藥物物質，沒顯示他有濫藥。他右邊盆骨的髂骨翼骨折，內髂動脈撕裂，估計盆骨傷勢是從側邊受壓引致，並非垂直受壓或前後受壓。他手腳沒明顯傷患，也沒被子彈射中或被棍打過的傷痕。他顱底骨折嚴重，出血位置主要在右腦。入院時有俗稱「浣熊眼」（Raccoon eye），即內耳流血及流鼻血。他腹腔出血達5公斤，入院打顯示劑照電腦掃描時，仍持續內出血。

創傷科專家古明達教授（Kumta Shekhar-madhukar）接受《蘋果》查詢時表示，網上資料或媒體報道沒有提及周梓樂手腳有骨折，他很大可能墮樓前已失去知覺，或非常嚴重地喪失活動能力。古指，人有很強的反射能力，若有意識地墮下，會伸出手保護自己；就算不用手，也會收縮肌肉及盆骨，捲曲身體，吸收地上的撞擊力，減低受傷程度。即使自殺的人，有70%機會手腳有骨折。他相信死者在失去知覺下，右邊盆骨先落力，才會髂骨翼骨折，及骨折較似是側邊撞擊而成，之後同一邊頭部落地，引致顱底骨折。

古明達表示，周梓樂腹腔出血5公斤並不尋常，一般如交通意外被車高速下撞，才會如此大量出血；不過若沒有自我保護，即使從1層樓高墮下也可大量出血。他相信死者的主要血管受傷，甚至可能是墮地時，骨骼猛力撞向血管，導致大量出血。單是腹腔大量出血，若沒及時救治已可致命。死者嚴重顱骨骨折，很可能是受高速撞擊。

古明達直言，在沒有死者全部的電腦掃描影像下，不能百分之百確定他墮樓時狀況，可能他有其他傷勢而目前不知道；死因庭應邀請外國獨立專家參予調查，也應有獨立律師代表家屬。他狠批警方的暴力是隨意、毫無意義及不合比例。除非警方停止暴力，否則會有更多無辜市民受傷。

另有資深骨科醫生表示，一般而言，如自殺者從高處躍下，較大機會引致盆骨垂直受壓；盆骨側邊受壓較大機會是沒知覺下墮地。

香港大學醫學院病理學系副教授馬宣立表示，死者由3樓墮至2樓，這個高度足以致命，就如老人家走路滑倒，頭撞地上也可死人。對於死者盆骨骨折，但手腳沒明顯傷患，他指有可能死者臀部先落地，「臀部食晒啲力，其他身體卸咗啲力，手腳唔會斷」。死者臀部先落地，可能是「跳嘅時候跳得唔好，或者好心急、好焦慮，失咗重心。當自己跑，自己跳，如果落地唔好，臀部同頭撼落地，一層樓係足夠咁傷」。現時不能排除事件是意外，除非在死者身上找到其他傷勢。

馬宣立指，事件已轉交死因庭，死因裁判官會決定是否解剖遺體，家人可提出意見。如果家人不願意，死因裁判官會平衡家人意願及公眾利益作出決定。他個人認為，若此案存在不少疑問，解剖遺體有助找出答案。現時案件仍有很多未知地方，如死者墮樓確實位置。若能解剖遺體，法醫可判斷死者身上有否其他傷勢、墮地時狀況、是否被他人推落樓或自己跳落樓。

有推測周梓樂或因躲避催淚煙而出事，中大內科及藥物治療學系系主任許樹昌表示，現時沒有毒理測試一個人有否吸入催淚煙，若人因吸入催淚煙而死亡，解剖遺體時可發現其氣道及肺部有否改變。如墮樓現場有催淚煙，現場消防員及急救員應知道。

推 真

Prof Kumta?

👍🏻

叫個professor掉上網/畀Solomon Yue

推

push

狗宿要人！ 快！
圍魏救趙最效方法 ! 攻敵所必救 !

已婚警察宿舍：
1）青山政府宿舍
2）柴灣已婚警察宿舍
3）奥卑利街已婚警察宿舍
4）黃竹坑警察學院已婚警察宿舍
5）上水已婚警察宿舍
6）大欖水警基地幫辨宿舍
7）青衣已婚警察宿舍
8）屯門湖康警察宿舍
9）西區已婚警察宿舍
10）元朗已婚警察宿舍

其實唔使 professor 都知，四五米無可能傷成咁
所有動物危急時都會有自然反應
個反射動作係天生就有，唔使後天練返嚟
所以唯一合理推論， 就只有墮樓前已失去知覺

救人！中大人斬樹封二橋！！

推阿
唔可以比周同學死得不明不白

推啊 終於有proof

推啊屌

唔信